商人涉 3,000 元毒品賄賂警員 警員疑曾於被告住所吸毒 控方未決定會否拘控

男商人被指串謀販運毒品及以總值 3,000 元的毒品賄賂一名警員，遭廉署控以一項串謀販毒及 3 項向公職人員提供利益罪，案件今於西九龍裁判法院提堂，被告暫毋須答辯，押後 12 月 13 日再訊並獲准保釋。據了解，涉案警員王得嘉疑曾於被告的住所內服食可卡因。

控方則於庭外表示，暫時未有指示是否會拘捕及控告涉案警員。據了解，被告於在 2017 年 8 月中至 9 月中期間，先後 3 次接受警員王得嘉及其他警務人員會見以提供情報，其後被告兩次以折扣價向警員王得嘉提供可卡因，其中一次王得嘉更於被告住所內服食可卡因，被告另曾免費向王得嘉提供 1 克可卡因。

被告王偉明（59歲），被控 3 項向公職人員提供利益罪及一項串謀販運危險藥物罪。控罪指他於 2017 年 8 月 1 日至 12 月 31 日期間，無合法權限或合理辯解，兩次以折扣價向警員王得嘉提供可卡因，及在另一場合向對方免費提供約 1 克可卡因，涉案可卡因總值 3,000 元，作為使王得嘉傾向或保持傾向優待被告的誘因或報酬。被告另被控一項串謀販運危險藥物罪名，指他於同一時期，與其他不知名者串謀非法販運可卡因。

仆街死黑警 知法犯法

告佢正契弟，千其咪撚告呀

[榮光歸港人互助計劃] 讓有需要既手足都能以成本價買野